官媒突撐崔永元「要保護他」

2018年10月14日

官媒突撐崔永元「要保護他」

崔永元

崔永元早前揭發娛樂圈陰陽合同後，有前軍方人員恐嚇他；後來他又舉報上海公安涉貪，不少人擔心其安危。官方近日首次高調發文力捧崔，內地官媒《法制晚報》認為「要保護崔永元，也是保護了人們對公平公正的期待和對法律、對國家的信任」。

網傳遺書遭否認

崔永元早前舉報兩名上海公安喝2萬人民幣（約2.3萬港元）一瓶的酒，懷疑他們涉貪，上海公安指聯絡不到崔，難以調查，結果崔踢爆上海公安已秘密全面調查他，聯繫不上他只是講大話，一下子將娛樂圈的火燒到社會。

《法制晚報》在12日發評論卻罕有高調力撐崔，認為「有人捅破這層紙就該查下去」，文章要求社會「保護好崔永元」，大讚他「勇氣可嘉」、「有意無意之間觸動了一些深層次的問題」，正是「體現了人們對公平正義的追求」，幾乎將崔捧上天，形容「保護崔永元，也是保護了人們對公平公正的期待和對法律、對國家的信任。」

網上亦流傳一封「崔永元」的遺書，用寫給孩子的口吻寫成，說「如果爸有甚麼不測，請你相信爸不是意外，爸是和一群人戰鬥倒下，
爸倒下的時候是衝着槍口的方向。」文章在微博、微信被轉發分享，但由前晚開始無法在微信看到。崔昨回應指「我沒有想過寫遺書，我當然要和他們大戰一場」，但他透露看得「特別感動」，指自己「得罪了道上的人」，但警察不管其人身威脅。

《法制晚報》

上一則
上一則
劉強東友人澳洲姦女模囚4年

佢係中國嘅好人黎

當然俾馮小剛玩咗一鑊
手機2睇嚟又想玩鳩佢多一鑊
睇下嚟緊清唔清算馮小剛

權鬥擺上枱
依d人一換屆就係咁先

馮又係受人指示
今次崔講到明要爆料整死 馮小剛 范冰冰
馮小剛依然要拍 娛樂圈咁講人脈 何必搞到世仇咁
分別要借馮小剛手整死崔
點知崔反將軍